---
title: 'Day 5: 高階関数'
date: '2021-10-18'
---

{% include y21/prg1.md %}

# 今日の内容

- Scalaの標準ライブラリが提供する 便利な機能

- Scala API マニュアル

- 高階関数の利用

    - 高階プログラミング

    - 名前のない関数 (lambda; λ)

    - 関数を返す関数

    - 型変数を用いた汎用化

    - Curry化

    - 部分的な適用

- 腕試し: ShapeLib を高階関数を使って「きれいに」書き直そう
